大陸封鎖 VPN 的無限商機：香港將可成為中國訊息轉口港！

2017-08-28兩岸

國際公開考試新學年秋季課程-德勤教育
Sponsored NTK德勤教育集團
中國最近限制 VPN 的使用，引起很多經常到國內工作的人仕擔憂，香港人大多常用的通訊和社交軟件除了電郵外都離不開 WhatsApp、Facebook、Instagram、微信等。除了微信和 WhatsApp 外，其他都不可以在中國內地使用。有些到中國工作的外來人仕，為了可與海外朋友或公司保持溝通，便透過私人或公眾的 VPN 使用那些國內被禁的通訊和社交軟件。現時中國開始只淮許經批核的 VPN 和內容才可在中國內地使用，對於那些常用 VPN 的海外朋友引起了不少的麻煩。

基於國家安全和社會穩定的考慮，看來中國只會繼續收緊對外訊息交流特別在互聯網上的審查。香港一向都重視言論和訊息交流的自由，所以在對世界各國的文化交流，商業溝通和資金出入流動上，香港是高度自由和開放的，因此很多香港人對中國在國際訊息交流和互聯網上的保守封閉政策都感到不滿和失望。

亞洲醫療頻道：優質醫護安排覆蓋泛亞
FWD富衛保險
但從另一方面看，中國這些保守封閉政策剛好造就了香港相對中國其他省市的獨有優勢。當中國企業希望拓展國際市場，配合中國「一帶一路」的政策走出海外時，現今時代，在商業上透過互聯網的訊息交流是無可避免的，很多生意機會都要在很短時間內商討和決定並透過互聯網馬上回覆，因此自由開放的訊息交流是國際商業活動的重要催化劑，而香港正好提供給希望開拓國際業務的中國企業一個方便和高效率的訊息轉口港。

具體而言香港要成為中國的訊息轉口港，應大力發展以下的基建服務：

1. 高速和低成本的國際網絡連線，這方面香港是處於世界的領先地位。
2. 高質素和强保安的雲計算和大數據的數據中心，香港須要堤供平價的土地和電力以加大發展具競爭力的數據中心。
3. 訂立配合國內和國際先進的關於通訊，數據和知識產權法律，香港的司法制度在國際上是有一定信心的，但在互聯網有關的法律是相對較落後和保守，近年有關網上版權條例的修定都不能在立法會通過，香港若不能改善法例上的落後，一些國內或海外的企業也礙於宗主國的法例限制而不能將一些重要數據放在香港，那麼想利用香港作訊息轉口港都有一定困難。
4. 培養和吸引有能力透過互聯網作有效溝通和開展業務的人才在港發展，香港可加强這方面的教育和增加具這方面能力和經驗的來港工作人仕簽證。

你copy埋d廣告做乜撚野

GFW係會Bam鳩你vpn ip

content farm

仲有主要問題係bandwidth
以前可以駁番屋企router 再出
而家你駁番香港條線56k 都無

寫呢段嘢嘅撚樣其實畢業未？ 點解同 我迫不及待好想玩玩了 一撚樣天真？

香港ip都ban左九年喇，點轉口阿?傻的嗎？